創科局擴編兩倍 增120職位

【明報專訊】創新及科技局目前編制共有58個公務員職位，首長級4人。創科局昨向立法會建議新增共120個職位，首長級增加13人，主要來自《施政報告》提出部門改組，效率促進組撥歸創科局。政府並建議新增2名首席助理秘書長，其中1人負責領導新設的「智慧城市辦公室」，計劃明年4月1日實施。

增13首長級 1人領導「智慧城市辦公室」

立法會資訊科技及廣播事務委員會下周一討論創科局改組，局方在文件建議於2018/19年度新增共120個職位，包括13個首長級職位，其中增設2名首長級丙級政務官編外職位，職銜為首席助理秘書長，為期5年，當中1人領導新設的「智慧城市辦公室」，協調跨局的智慧城市項目，另9人來自效率促進組和方便營商部，餘下2人來自政府資訊科技總監辦公室（資科辦）。

文件顯示，效率促進組另有90名提供支援的非首長級職員加入，並將改名為「效率促進辦公室」，效率促進組專員則改名為「效率專員」，協助各政策局及部門改善服務。資科辦共有10人撥歸創科局，並增設一個總系統經理常額職位，支援各局及部門開放和共用政府數據。此外，土木工程拓展署將增設1名常額的總工程師，負責河套區的港深創新及科技園工程。

創科局解釋，局內目前首長級官員人手單薄，加上《施政報告》提出多項工作由創科局主導，局內目前無法應付多項工作。局方續稱，新增4個首長級人員的新增年薪開支約772萬元，相關的新增每年平均員工開支約為1080萬元。

科技券670企業申請 200宗已獲批

另外，創科局長楊偉雄昨回覆立法會議員書面質詢，指科技券計劃已有約670家企業申請，申請資助額平均約13萬元，223宗申請已獲評審，當中207宗（93%）獲批資助，政府料明年下半年檢討成效。

河套區的港深創新及科技園工程。

重點,一地兩檢下一步就係自由出入
今次句早有先例可以源自澳門大學

派餅畀建制jar